美聯社：中共焚毀聖經 強迫基督徒放棄信仰 向黨表忠心

據《美聯社》9月10日報道，據牧師和中國宗教觀察組織稱，中國政府正在加強對北京和幾個省的基督教徒的鎮壓，摧毀十字架，焚燒聖經，關閉教堂，並命令教徒簽署放棄信仰的文件。

這場‌‌“漢化‌‌”宗教運動，要求對無神論的共產黨忠誠，消除對其權力的任何挑戰。

總部位於美國的中國援救組織的傅希秋（Bob Fu）在周末表示，最近幾周關閉河南中部教堂，以及關閉北京著名家庭教堂，都代表了鎮壓的‌‌“重大升級‌‌”。

他在電郵中寫道：‌‌“國際社會應該對這種公然侵犯宗教和信仰自由的行為感到震驚和憤怒‌‌”。

在習近平的統治下，中國宗教信徒們看到他們的自由在大幅縮小。專家們和活動人士們講，自從1982年宗教自由寫入中國憲法以來，這係最嚴重的對基督教的系統鎮壓。

傅希秋還提供了啲視頻片段，裏面似乎係成堆的焚燒的聖經，以及表明簽署者放棄基督教信仰的表格。他講，這係自文革以來的第一次，基督徒在面臨被學校開除和失去福利待遇的痛苦選擇中，被迫聲明放棄信仰。

河南南陽市的一位基督教牧師表示，9月5日，（當局派人）突襲了教堂，燒毀了十字架，聖經和傢具。

為避免當局報復，這位牧師不願具名，他講，凌晨5點門一開，有幾個人就進了教堂，開始拆除物品。

他講，當地當局要求教堂‌‌“改革‌‌”，教堂一直在與當地當局協商，但沒有達成協議或發佈官方文件。

中國法律要求宗教信徒只能在向當局登記的會眾中進行禮拜，但係數百萬人屬於所謂的地下或家庭教會，無視政府的限制。

美聯社電話採訪的南陽市的地方官員對此予以了否認，稱尊重宗教自由。與中國官僚一樣，該名男子拒絕透露姓名，而當地宗教管理局的一名接聽電話的人則表示他們‌‌“不清楚‌‌”此事。

周一，牧師Ezra Jin Mingri講，在北京，錫安教堂在周日下午4：30被到來的60名政府工作人員關閉，同來的還有巴士，警車和消防車。錫安係北京最大的家庭教會，有六個分支機構。

金牧師講，這些官員們宣布集會非法，並封了教堂的資產，他們之前已經凍結了牧師的個人資產，顯然係為了迫使他配合他們的要求。

金牧師在美聯社電話採訪中講，‌‌“教會會繼續發展。關閉教堂只會加劇衝突‌‌”。

周日，北京朝陽區政府網站上發佈的一份通知稱，錫安教會因未向政府登記而被關閉。

所有在中國被官方認可的宗教似乎都受到了鎮壓的波及。在最極端的例子中，在西北，據估上百萬維族人和其他穆斯林少數民族成員被任意關押在洗腦集中營，在嗰度他們被迫放棄伊斯蘭教，並宣稱忠於共產黨。

當局稱他們在採取必要措施消除極端主義，但拒絕承認建立了集中營。

據估，中國有3800萬新教徒，專家預測，在幾十年內，中國將擁有世界上最大的基督徒人口。

教典唔係習語錄抵燒喇

中共呢樣野就無做錯

刁大大 焚書坑愚

幾時黎香港燒，我帶路
死耶撚

我們在北京的党，願人都尊你的名為贏

聖公會班牧師幾時簽呢份嘢以表對「党」忠心？

簽咗好耐你唔知啫

嘢都唔駛簽，自己狗衝奶鞋底啦已經

教宗表示與華關係良好啊 教庭都未出聲 強咩迫啊？

即係教宗都簽咗

係咪某段歷史既重演？